What is the default value of an instance variable in Java?
A. 0
B. null
C. false
D. Depends on the data type
ANSWER: D

Which is the correct way to declare a constant in Java?
A. constant int x = 10;
B. final int x = 10;
C. static final int x = 10;
D. constant final int x = 10;
ANSWER: B

What is the result of 5 / 2 in Java?
A. 2
B. 2.5
C. 2.0
D. Error
ANSWER: A

What is the result of the following code?
int x = 5; 
System.out.println(x++ + ++x);

A. 10
B. 11
C. 12
D. 13
ANSWER: C

What is the result of the following code?
String str = "Hello";
str.concat(", World!");
System.out.println(str);

A. Hello
B. Hello, World!
C. , World!
D. Runtime Error
ANSWER: A

What is the output of the following code?
for (int i = 0; i < 5; i++) { 
    if (i == 2) {
        continue; 
    } 
    System.out.print(i + " ");
}

A. 0 1 2 3 4
B. 0 1 3 4
C. 0 1 3
D. 0 1 2 4
ANSWER: B

How do you break out of a loop in Java?
A. break
B. exit
C. stop
D. end
ANSWER: A

What is the purpose of the `continue` statement in Java?
A. Skips the rest of the code in the loop and starts the next iteration
B. Ends the loop
C. Restarts the loop from the beginning
D. None of the above
ANSWER: A

How do you access the third element in an array in Java?
A. myArray(2)
B. myArray[3]
C. myArray(3)
D. myArray[2]
ANSWER: D

What is the result of the following code?
int[] myArray = {1, 2, 3}; 
myArray[1] = 4;
System.out.println(myArray[1]);

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
ANSWER: D

How do you find the length of an array in Java?
A. myArray.length()
B. myArray.size()
C. length(myArray)
D. myArray.length
ANSWER: D

What is the result of the following code?
int[] arr1 = {1, 2, 3}; 
int[] arr2 = arr1;
arr2[0] = 4;
System.out.println(arr1[0]);

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
ANSWER: D

What is the purpose of the `new` keyword in Java?
A. To create a new instance of a class
B. To allocate memory for an object
C. To initialize an array
D. All of the above
ANSWER: D

Which of the following data structures is used to implement recursion in Java?
A. Array
B. Queue
C. Stack
D. Linked List
ANSWER: C

What is the main advantage of using a Doubly Linked List over a Singly Linked List?
A. Doubly Linked List requires less memory
B. Traversal in both directions is possible
C. Faster deletion
D. It is easier to implement
ANSWER: B

In Java, which of the following is the most efficient data structure for retrieving data in constant time (on average)?
A. LinkedList
B. TreeMap
C. HashMap
D. PriorityQueue
ANSWER: C

Which of the following operations is not possible on a stack?
A. Push
B. Pop
C. Peek
D. Enqueue
ANSWER: D

Which of the following tree traversal methods gives nodes in non-decreasing order in a Binary Search Tree (BST)?
A. Pre-order
B. Post-order
C. In-order
D. Level-order
ANSWER: C

What is the primary difference between a LinkedList and an ArrayList in Java?
A. LinkedList uses a dynamic array, while ArrayList uses a doubly linked list
B. LinkedList uses a singly linked list, while ArrayList uses a static array
C. LinkedList uses nodes and pointers, while ArrayList uses an array
D. ArrayList stores objects, while LinkedList only stores primitive data types
ANSWER: C

In a directed graph, what is a cycle called where all vertices are distinct?
A. Hamiltonian cycle
B. Eulerian cycle
C. Simple cycle
D. Bipartite cycle
ANSWER: A
