What does the `typeof` operator in JavaScript return?
A. The type of a variable
B. The value of a variable
C. The length of a variable
D. The name of a variable
ANSWER: A

How do you write an IF statement in JavaScript?
A. if (x === 5) { ... }
B. if x === 5 then { ... }
C. if x = 5 { ... }
D. if x = 5 then { ... }
ANSWER: A

What does the `innerHTML` property do in JavaScript?
A. Changes the content of an HTML element
B. Gets the content of an HTML element
C. Adds a new HTML element
D. Removes an HTML element
ANSWER: A

Which operator is used to assign a value to a variable in JavaScript?
A. =
B. ==
C. ===
D. !=
ANSWER: A

What is the correct way to write a JavaScript array?
A. var colors = ["red", "green", "blue"];
B. colors = "red", "green", "blue";
C. colors = ["red", "green", "blue"];
D. var colors = "red", "green", "blue";
ANSWER: A

What does the CSS property `flex-grow` do?
A. Sets the initial size of a flex item
B. Specifies the order of a flex item
C. Defines the flexibility of a flex item
D. Determines the size of a flex container
ANSWER: C

How do you center an element horizontally in CSS?
A. text-align: center;
B. align: center;
C. center: horizontal;
D. horizontal-align: center;
ANSWER: A

What is the purpose of the CSS property `box-shadow`?
A. Adds a shadow to an element
B. Changes the color of an element
C. Sets the size of an element
D. Adds a border to an element
ANSWER: A

Which CSS property is used to create a transition effect?
A. transition-property
B. transition-duration
C. transition-effect
D. transition
ANSWER: A

How do you make text italic in CSS?
A. font-style: italic;
B. text-decoration: italic;
C. italic: true;
D. style: italic;
ANSWER: A

What is the purpose of media queries in CSS?
A. To change the font size of an element
B. To add animations to an element
C. To apply styles based on screen size
D. To modify the HTML structure
ANSWER: C

How do you make a website responsive using CSS Grid?
A. By using the grid property
B. By setting a fixed width for all elements
C. By using only percentages for dimensions
D. By setting the viewport width to 100%
ANSWER: D

What is the purpose of the `viewport` meta tag in HTML?
A. To define the width of the viewport
B. To set the initial scale of the viewport
C. To disable zooming on the webpage
D. To specify the browser's rendering engine
ANSWER: B

Which CSS property is used to change the layout of elements based on the viewport width?
A. flex-direction
B. media-query
C. grid-template-columns
D. viewport-layout
ANSWER: B

What does the `alt` attribute in an `<img>` tag specify?
A. Image size
B. Image alignment
C. Image source
D. Alternative text for the image
ANSWER: D

Which HTML tag is used to create a hyperlink?
A. <a>
B. <link>
C. <href>
D. <hyperlink>
ANSWER: A

What is the purpose of the `title` attribute in an `<a>` tag?
A. Specifies the target of the hyperlink
B. Provides a title for the hyperlink
C. Defines alternative text for the hyperlink
D. Sets the text color of the hyperlink
ANSWER: B

Which CSS property is used to control the order of overlapping elements?
A. z-index
B. order
C. stacking-order
D. layer
ANSWER: A

How do you include a JavaScript file in an HTML document?
A. <script src="script.js"></script>
B. <script>script.js</script>
C. <js src="script.js"></js>
D. <javascript>script.js</javascript>
ANSWER: A

What does the CSS property `overflow: hidden;` do?
A. Hides the overflow content of an element
B. Displays the overflow content of an element
C. Clips the content without adding scrollbars
D. Resizes the element dynamically
ANSWER: A

In a web application, which data structure is ideal for implementing a breadcrumb navigation?
A. Stack
B. Queue
C. Array
D. Linked List
ANSWER: A

What is the primary advantage of using a binary heap?
A. Faster searching
B. Simple implementation
C. Efficiently implements priority queues
D. Lower memory consumption
ANSWER: C

Which of the following is NOT a characteristic of a queue?
A. FIFO (First In First Out)
B. LIFO (Last In First Out)
C. Enqueue operation
D. Dequeue operation
ANSWER: B

In JavaScript, which method would you use to merge two arrays?
A. concat()
B. merge()
C. join()
D. combine()
ANSWER: A

What will the following JavaScript code output?
let nums = [1, 2, 3, 4, 5]; console.log(nums.slice(1, 3));
A. [2, 3]
B. [1, 2]
C. [2, 3, 4]
D. [1, 2, 3]
ANSWER: A

Which data structure allows duplicate elements?
A. Set
B. Dictionary
C. Array
D. Stack
ANSWER: C

Which algorithm is commonly used for sorting an array in place?
A. Merge Sort
B. Bubble Sort
C. Quick Sort
D. Selection Sort
ANSWER: C

Which method can be used to remove the last element from an array in JavaScript?
A. pop()
B. delete()
C. remove()
D. shift()
ANSWER: A

Which algorithm is generally used to traverse a binary tree?
A. Breadth-First Search
B. Depth-First Search
C. Both A and B
D. None of the above
ANSWER: C

What is the output of the following code?
let a = [1, 2, 3]; let b = [...a, 4]; console.log(b);
A. [1, 2, 3]
B. [1, 2, 3, 4]
C. [4, 1, 2, 3]
D. [2, 3, 4]
ANSWER: B
