In ATM networks, small fixed-size cells (53 bytes) are used mainly to:
A. Reduce jitter in real-time traffic
B. Increase error detection
C. Save bandwidth
D. Simplify routing tables
ANSWER: A

The leaky bucket algorithm is used for:
A. Flow control
B. Error detection
C. Congestion control & traffic shaping
D. ARQ retransmission
ANSWER: C

Which is a limitation of ALOHA protocol?
A. Requires synchronous clocks
B. Efficiency is limited to ~18%
C. Requires large packet buffers
D. Only supports wired LANs
ANSWER: B

Which factor affects throughput efficiency most in long-distance satellite communication?
A. Transmission rate
B. Propagation delay
C. Bandwidth allocation
D. Error correction scheme
ANSWER: B

In hybrid ARQ, the main advantage is:
A. No retransmission required
B. Combines error correction and retransmission
C. Requires smaller window size
D. Works only with UDP
ANSWER: B

Which of the following uses port 53 for both TCP and UDP?
A. DHCP
B. DNS
C. SNMP
D. Telnet
ANSWER: B

Which statement correctly differentiates TCP from UDP?
A. TCP is connectionless, UDP is connection-oriented
B. TCP guarantees delivery, UDP does not
C. TCP supports multiplexing, UDP does not
D. TCP is faster than UDP
ANSWER: B

A switch operates at which OSI layer and makes decisions based on?
A. Layer 2, MAC addresses
B. Layer 3, IP addresses
C. Layer 4, Port numbers
D. Layer 7, Application headers
ANSWER: A

Which protocol uses port 443 and provides encryption using SSL/TLS?
A. HTTP
B. HTTPS
C. SSH
D. FTPS
ANSWER: B

Routers primarily differ from switches because routers:
A. Forward frames within the same LAN
B. Work only on MAC addresses
C. Interconnect different networks using IP addressing
D. Operate only at physical layer
ANSWER: C

Which OSI layer is primarily responsible for ensuring reliable end-to-end communication?
A. Session
B. Transport
C. Network
D. Data Link
ANSWER: B

In the TCP/IP model, the Application layer corresponds to which OSI layers?
A. Application + Presentation + Session
B. Transport + Application
C. Application only
D. Network + Data Link
ANSWER: A

Which OSI layer is responsible for converting logical addresses to physical addresses?
A. Data Link
B. Network
C. Transport
D. Session
ANSWER: A

Which of the following is NOT a function of the Data Link layer?
A. Error detection
B. Framing
C. Flow control
D. Routing
ANSWER: D

Which TCP/IP layer ensures proper sequencing and retransmission of lost packets?
A. Application
B. Network
C. Transport
D. Data Link
ANSWER: C

Which type of network typically spans a single building or campus?
A. WAN
B. LAN
C. MAN
D. PAN
ANSWER: B

Which of the following best describes a MAN (Metropolitan Area Network)?
A. Interconnects devices in a home
B. Spans a city using high-speed backbone links
C. Connects multiple countries
D. Connects IoT devices only
ANSWER: B

Which topology has the highest fault tolerance but higher cost?
A. Star
B. Bus
C. Ring
D. Mesh
ANSWER: D

Which network is MOST suitable for wearable devices like smartwatches?
A. WAN
B. PAN
C. LAN
D. VPN
ANSWER: B

In VPNs, tunneling is typically achieved using:
A. HTTPS
B. GRE or IPsec
C. SMTP
D. FTP
ANSWER: B

Which protocol is used to securely transfer files over SSH?
A. FTP
B. FTPS
C. SFTP
D. TFTP
ANSWER: C

Which protocol is responsible for resolving IP to MAC addresses?
A. DNS
B. ARP
C. RARP
D. ICMP
ANSWER: B

Which port does HTTPS use by default?
A. 25
B. 80
C. 443
D. 21
ANSWER: C

Which protocol uses port 25 and is primarily used for sending emails?
A. POP3
B. IMAP
C. SMTP
D. SNMP
ANSWER: C

Which of the following is a connectionless protocol?
A. TCP
B. FTP
C. UDP
D. SMTP
ANSWER: C

Which protocol is used when a diskless workstation requests its IP from a server?
A. ARP
B. RARP
C. DHCP
D. ICMP
ANSWER: B

Which of the following is TRUE about SSH compared to Telnet?
A. SSH uses encryption, Telnet does not
B. Both use port 22
C. Telnet is more secure than SSH
D. SSH operates at the Network layer
ANSWER: A

Which protocol helps to report errors in IP datagrams?
A. ICMP
B. SNMP
C. FTP
D. ARP
ANSWER: A

Which protocol provides network device monitoring and management?
A. SMTP
B. SNMP
C. SSH
D. ICMP
ANSWER: B

Which transport protocol does DNS primarily use?
A. TCP
B. UDP
C. Both TCP and UDP
D. ICMP
ANSWER: C

A network 192.168.10.0/24 is subnetted with /26. How many hosts per subnet?
A. 30
B. 62
C. 64
D. 126
ANSWER: B

What is the subnet mask for a /20 network?
A. 255.255.255.0
B. 255.255.240.0
C. 255.255.248.0
D. 255.255.255.240
ANSWER: B

Which subnet includes the IP 10.1.4.67/20?
A. 10.1.0.0 – 10.1.15.255
B. 10.1.4.0 – 10.1.4.255
C. 10.1.4.0 – 10.1.19.255
D. 10.1.0.0 – 10.1.4.255
ANSWER: A

In CIDR, how many subnets can be created from 172.16.0.0/16 using /20?
A. 4
B. 8
C. 16
D. 64
ANSWER: C

An organization requires 500 IP addresses. Which mask is most suitable?
A. /23
B. /24
C. /25
D. /26
ANSWER: A

Which DNS record type maps a domain name to an IP address?
A. CNAME
B. MX
C. A
D. PTR
ANSWER: C

Which DNS record type specifies the mail server for a domain?
A. CNAME
B. MX
C. TXT
D. AAAA
ANSWER: B

Which DNS record is used to verify ownership of a domain in services like SPF or DKIM?
A. TXT
B. CNAME
C. SRV
D. NS
ANSWER: A

What is the primary role of a DNS resolver?
A. Store authoritative zone data
B. Forward queries to root servers
C. Maintain mail routing tables
D. Assign IP addresses to clients
ANSWER: B

In DNS, which of the following servers has the final authority for a given domain?
A. Recursive resolver
B. Caching server
C. Authoritative server
D. Root server
ANSWER: C

If a device is not receiving an IP address via DHCP over Ethernet, what layer should be investigated?
A. Application
B. Presentation
C. Network
D. Data Link
ANSWER: D

What type of messages are used by ICMP to inform senders of network issues?
A. Query messages
B. Error-reporting messages
C. Routing-update messages
D. Service-quality messages
ANSWER: B

Which IP protocol version uses 128-bit addresses?
A. IPv4
B. IPv6
C. ARP
D. RARP
ANSWER: B

How do routers utilize ICMP messages within the IP framework?
A. To encrypt data packets
B. To prioritize packets
C. To diagnose routing issues
D. To compress data packets
ANSWER: C

What is the main difference between IPv4 and IPv6?
A. Address size
B. Error detection mechanisms
C. Encryption capabilities
D. Transport layer integration
ANSWER: A

Which feature of IPv6 eliminates the need for NAT (Network Address Translation)?
A. Auto-configuration
B. Built-in encryption
C. The vast address space
D. Multicast
ANSWER: C

What is the function of an IP subnet mask?
A. To separate the network address from the host address
B. To encrypt IP addresses
C. To detect IP conflicts
D. To assign IP addresses automatically
ANSWER: A

In IPv6, what is the equivalent of ARP (Address Resolution Protocol) used in IPv4?
A. DHCPv6
B. ICMPv6
C. Neighbor Discovery Protocol (NDP)
D. IGMPv6
ANSWER: C

What mechanism does IPv6 use to ensure data integrity and authentication?
A. ESP (Encapsulating Security Payload)
B. AH (Authentication Header)
C. ICMPv6
D. RARP
ANSWER: B

A computer can access IPv4 websites but not IPv6 websites. What should be checked first?
A. IPv6 configuration on the computer
B. Router's IPv6 support
C. IPv6 DNS settings
D. Firewall settings for IPv6
ANSWER: A

What is the primary purpose of routing protocols in a network?
A. To encrypt data
B. To compress data
C. To determine optimal data paths
D. To manage user permissions
ANSWER: C

What is the main difference between TCP and UDP?
A. TCP is connectionless, while UDP is connection-oriented
B. TCP is connection-oriented, while UDP is connectionless
C. TCP is faster than UDP
D. UDP is more secure than TCP
ANSWER: B

Which protocol is typically used for streaming media?
A. TCP
B. UDP
C. SCTP
D. RTP
ANSWER: B

How does TCP ensure data is delivered reliably and in the correct order?
A. By using error detection codes
B. By using sequence numbers and acknowledgments
C. By compressing data packets
D. By encrypting data packets
ANSWER: B

What is the purpose of a TCP three-way handshake?
A. To establish a secure connection
B. To synchronize sequence numbers and acknowledge the connection
C. To compress data
D. To encrypt data
ANSWER: B

How does UDP handle error checking?
A. It uses sequence numbers and acknowledgments
B. It includes a checksum for error detection
C. It encrypts data packets
D. It compresses data packets
ANSWER: B

How can you check open TCP ports on a Windows machine?
A. netstat -an
B. ipconfig /all
C. ifconfig -a
D. traceroute
ANSWER: A

What is the main advantage of using FTP over HTTP for file transfer?
A. Higher security
B. Better compression
C. Support for directory listing and manipulation
D. Faster data transfer
ANSWER: C

How does FTP ensure data is transferred securely?
A. By using SSL/TLS for encryption
B. By compressing data
C. By using checksums for integrity
D. By using UDP
ANSWER: A

What is the primary purpose of a firewall in network security?
A. To detect and remove viruses
B. To manage network traffic based on rules
C. To encrypt data transmissions
D. To authenticate users
ANSWER: B

What is the primary security concern addressed by HTTPS?
A. Data corruption
B. Identity theft
C. Data interception during transmission
D. Unauthorized access to network resources
ANSWER: C

What is SNMP primarily used for in network management?
A. Encrypting network traffic
B. Authenticating network users
C. Monitoring and managing network devices
D. Routing network traffic
ANSWER: C

Which SNMP component is responsible for collecting data from managed devices?
A. SNMP manager
B. SNMP agent
C. SNMP MIB (Management Information Base)
D. SNMP trap
ANSWER: B

What type of SNMP message is sent by an agent to notify a manager of an event?
A. GET
B. SET
C. TRAP
D. ACK
ANSWER: C

Which network topology requires a central controller or hub?
A. Ring
B. Bus
C. Star
D. Mesh
ANSWER: C

Which of the following networks extends a private network across public networks?
A. virtual private network
B. local area network
C. storage area network
D. enterprise private network
ANSWER: A

Which topology requires a multipoint connection?
A. Ring
B. Bus
C. Star
D. Mesh
ANSWER: B

What is the term for an endpoint of an inter-process communication flow across a computer network?
A. port
B. machine
C. socket
D. pipe
ANSWER: C

How is a single channel shared by multiple signals in a computer network?
A. multiplexing
B. phase modulation
C. analog modulation
D. digital modulation
ANSWER: A

Which of the following devices forwards packets between networks by processing the routing information included in the packet?
A. firewall
B. bridge
C. hub
D. router
ANSWER: D

Shannon’s Capacity formula indicates that channel capacity increases with:
A. Decreasing bandwidth
B. Increasing noise power
C. Increasing SNR
D. Increasing propagation delay
ANSWER: C

Which technique is used in Ethernet to detect collisions?
A. ALOHA
B. CSMA
C. CSMA/CD
D. CSMA/CA
ANSWER: C

Which queueing discipline guarantees no packet starvation?
A. FIFO
B. Priority Scheduling
C. Round Robin
D. Weighted Fair Queueing
ANSWER: D

In circuit switching, the main inefficiency arises due to:
A. Fixed resource reservation
B. Packet delay variation
C. Error propagation
D. Shared bandwidth
ANSWER: A

Which technique provides collision avoidance in Wi-Fi?
A. CSMA/CD
B. CSMA/CA
C. Polling
D. Token Passing
ANSWER: B

If a 1000-byte packet is sent over a link with 10 Mbps bandwidth, transmission delay is:
A. 0.8 ms
B. 0.64 ms
C. 1 ms
D. 1.28 ms
ANSWER: B

Propagation delay in optical fiber primarily depends on:
A. Wavelength of light
B. Refractive index of fiber
C. Length of fiber and speed of light in medium
D. Modulation scheme
ANSWER: C

In Go-Back-N ARQ, if window size = N, the sequence number space must be at least:
A. N
B. N+1
C. 2N
D. 2N+1
ANSWER: C

Which encoding scheme avoids long runs of 0s and 1s to aid clock synchronization?
A. NRZ
B. Manchester
C. 4B/5B
D. RZ
ANSWER: B

Which algorithm helps manage congestion collapse in TCP?
A. Slow Start & Congestion Avoidance
B. Fast Retransmit
C. Sliding Window
D. Leaky Bucket
ANSWER: A

In a sliding window protocol with a window size of 4, how many unacknowledged frames can the sender transmit before stopping?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
ANSWER: C

Which of the following is true about Stop-and-Wait ARQ?
A. It has higher throughput compared to Go-Back-N.
B. It introduces high utilization on long-delay links.
C. It requires sequence numbers modulo 2.
D. It eliminates retransmissions completely.
ANSWER: C

In packet switching, which issue does store-and-forward delay directly depend on?
A. Propagation speed of the medium
B. Processing speed of the router
C. Packet length and transmission rate
D. Queuing policy of the router
ANSWER: C

Which type of multiplexing allows combining signals based on frequency ranges?
A. TDM
B. FDM
C. WDM
D. CDMA
ANSWER: B

In WDM, increasing the number of channels primarily increases:
A. Bandwidth utilization
B. Signal-to-noise ratio
C. Propagation delay
D. Error rate
ANSWER: A

What does bit stuffing in data transmission help prevent?
A. Collisions in Ethernet
B. Misinterpretation of control flags
C. Channel noise
D. Propagation delay
ANSWER: B

Which of the following is a limitation of CSMA/CD?
A. It cannot be used in half-duplex channels
B. It is inefficient at low traffic
C. It cannot be used in wireless networks
D. It ensures no collisions occur
ANSWER: C

In Stop-and-Wait ARQ, if transmission time = 1 ms and propagation delay = 4 ms, channel utilization is approximately:
A. 20%
B. 25%
C. 50%
D. 80%
ANSWER: B

Which parameter mainly influences jitter in real-time applications?
A. Bandwidth
B. Transmission delay
C. Variation in packet arrival time
D. Window size in flow control
ANSWER: C

Which ARQ mechanism requires retransmission of only the erroneous frame?
A. Stop-and-Wait
B. Go-Back-N
C. Selective Repeat
D. Sliding Window
ANSWER: C

What is the main purpose of using VLANs in a data center network?
A. To increase physical cable count
B. To separate broadcast domains logically on the same switch
C. To improve routing performance at Layer 3
D. To encrypt traffic between devices
ANSWER: B

Which IEEE standard defines VLAN tagging?
A. 802.3
B. 802.11
C. 802.1Q
D. 802.1D
ANSWER: C

In a VLAN configuration, what is the function of a trunk port?
A. It connects end devices like PCs or NAS directly.
B. It carries traffic for multiple VLANs between switches or to servers.
C. It blocks untagged frames automatically.
D. It provides routing between VLANs.
ANSWER: B

When a device in VLAN 10 wants to communicate with a device in VLAN 20, what is required?
A. A Layer-2 switch
B. A trunk cable
C. A router or Layer-3 switch (inter-VLAN routing)
D. A VLAN tag removal process
ANSWER: C

What happens if two switches connected via a trunk link are configured with mismatched VLAN IDs?
A. They automatically synchronize VLAN IDs.
B. Traffic may be dropped or delivered to the wrong VLAN.
C. The switches create a single combined VLAN.
D. VLAN tagging is ignored and all frames are untagged.
ANSWER: B

Which layer is responsible for reliable communication?
A. Network
B. Data Link
C. Transport
D. Application
ANSWER: C

HTTP uses which protocol at transport layer?
A. UDP
B. TCP
C. FTP
D. SMTP
ANSWER: B

The IP address 192.168.0.1 belongs to:
A. Class A
B. Class B
C. Class C
D. Class D
ANSWER: C

What does TTL in IP packet stand for?
A. Total Time Lag
B. Time To Live
C. Transfer Type Level
D. Transport Type Link
ANSWER: B

Which protocol is used to find MAC address?
A. IP
B. ARP
C. ICMP
D. DNS
ANSWER: B

What is the maximum size of an IPv4 packet?
A. 512 bytes
B. 65535 bytes
C. 64 KB
D. 1024 bytes
ANSWER: B

What is the purpose of ICMP?
A. Email delivery
B. Host resolution
C. Error reporting
D. File transfer
ANSWER: C

The port number for DNS is:
A. 80
B. 25
C. 53
D. 443
ANSWER: C

Which address is used in ARP request?
A. IP address
B. MAC address
C. Port number
D. Protocol ID
ANSWER: A

Which switching technique is used in the Internet?
A. Circuit Switching
B. Packet Switching
C. Message Switching
D. Line Switching
ANSWER: B

A user reports that they can open websites using IP addresses but not using domain names. Which protocol is most likely failing?
A. DHCP
B. FTP
C. DNS
D. ARP
ANSWER: C

An application needs to send a video stream with minimal delay, even if some packets are lost. Which protocol should it use?
A. TCP
B. FTP
C. UDP
D. ICMP
ANSWER: C

A system admin wants to monitor the CPU usage and disk status of multiple routers and switches remotely. Which protocol is most suitable?
A. SNMP
B. FTP
C. RARP
D. IMAP
ANSWER: A

A client sends a request to download a file from a remote server. The transfer needs authentication and uses two separate connections (control and data). Which protocol is being used?
A. HTTP
B. FTP
C. SMTP
D. SSH
ANSWER: B

You’re designing a messaging app. You want to ensure every message is delivered in order and without loss. Which protocol will you use for transport?
A. UDP
B. ARP
C. TCP
D. FTP
ANSWER: C

A device on a network knows its MAC address but not its IP address. Which protocol helps it discover its own IP address?
A. DNS
B. RARP
C. ARP
D. ICMP
ANSWER: B

A networked device wants to send a packet to another device on the same LAN. It knows the IP address but not the MAC address. What will it use?
A. DHCP
B. RARP
C. ARP
D. SNMP
ANSWER: C

A company has a website that must be accessed securely by users. Which protocol should be used to encrypt the communication?
A. HTTP
B. TCP
C. HTTPS
D. DNS
ANSWER: C

A developer builds an email client that sends emails using port 25 and retrieves them using port 110. Which two protocols are being used?
A. SMTP and IMAP
B. IMAP and POP3
C. SMTP and POP3
D. FTP and SNMP
ANSWER: C

A server receives thousands of requests per second from different clients. It needs a fast and stateless protocol that minimizes handshake and overhead. Which is most suitable?
A. TCP
B. UDP
C. SMTP
D. SSH
ANSWER: B

In TCP's three-way handshake, what is the purpose of the SYN-ACK packet?
A. To acknowledge the receipt of the SYN and establish one-way communication
B. To terminate an existing session
C. To synchronize both parties' sequence numbers and acknowledge SYN
D. To confirm port numbers are correct
ANSWER: C

Which of the following statements correctly describes TCP congestion control?
A. It retransmits packets on every timeout without window adjustment
B. It increases window exponentially during slow start
C. It uses fixed window size regardless of network conditions
D. It waits for NACKs before retransmission
ANSWER: B

Which field in the IP header is used to prevent packets from looping indefinitely in the network?
A. Flags
B. TTL (Time To Live)
C. Fragment Offset
D. Identification
ANSWER: B

Which application-layer protocol allows full-duplex communication and is used for real-time updates (e.g., chat apps)?
A. HTTPS
B. FTP
C. WebSocket
D. SNMP
ANSWER: C

In the DNS hierarchy, what role does a root name server play?
A. Resolves all queries by itself
B. Stores cached records of all domains
C. Refers the resolver to the appropriate TLD server
D. Assigns IP addresses to domain names
ANSWER: C

What is the role of the “Control Connection” in active FTP?
A. It transfers files between the server and the client
B. It handles the DNS resolution of the client
C. It maintains a command link over TCP port 21
D. It encrypts the data sent during authentication
ANSWER: C

Which of the following accurately describes the function of SNMP's MIB?
A. It encrypts SNMP packets
B. It filters SNMP messages
C. It defines the schema of managed objects in a database-like structure
D. It maps MAC addresses to IP addresses
ANSWER: C

If a TCP packet is lost in transit, what mechanism ensures its retransmission?
A. UDP checksum
B. ICMP redirect
C. TCP timer and ACK tracking
D. ARP request
ANSWER: C

In the TCP/IP model, which of the following is NOT part of the Application Layer?
A. HTTP
B. FTP
C. TCP
D. SMTP
ANSWER: C

When an IP packet is fragmented, which header field helps the receiver reassemble the original packet?
A. Protocol
B. TTL
C. Fragment Offset
D. Header Length
ANSWER: C

A TCP connection is established between Host A and Host B. Host A sends 3 packets, but only 2 ACKs are received. What happens next?
A. Host A terminates the connection.
B. Host A immediately resends all 3 packets.
C. Host A retransmits only the missing packet after timeout or triple duplicate ACK.
D. Host B resets the connection.
ANSWER: C

Which of the following scenarios would most likely cause UDP to fail but not TCP?
A. A firewall blocks incoming connections.
B. A DNS query is delayed by 2 seconds.
C. A packet is dropped on the network path.
D. The server takes time to respond.
ANSWER: C

You're testing FTP in passive mode, but the connection is refused. What is the most probable cause?
A. TCP port 21 is blocked.
B. Server's data port range is not open in firewall.
C. FTP client does not support encryption.
D. DNS server is misconfigured.
ANSWER: B

HTTP/1.1 keeps connections alive by default. Which header disables this behavior?
A. Keep-Alive: off
B. Connection: close
C. Cache-Control: no-cache
D. Content-Length: 0
ANSWER: B

A DNS recursive resolver queries an unknown domain. What does it do first?
A. Sends the query to a root name server
B. Looks in its local zone file
C. Broadcasts an ARP request
D. Contacts the authoritative DNS server directly
ANSWER: A

In SNMP, a device is not responding to GET requests. However, it's sending TRAP messages. What does this indicate?
A. SNMP version mismatch
B. Read-only community string is incorrect
C. Firewall is blocking SNMP port 162
D. SNMP agent is configured for push-only monitoring
ANSWER: D

Which of the following best describes the behavior of TCP when out-of-order packets arrive?
A. TCP drops the packets and requests retransmission
B. TCP reorders packets and delivers them in sequence to the application
C. TCP buffers packets but delivers them in arrival order
D. TCP switches to UDP fallback
ANSWER: B

Which protocol will succeed even if the destination host does not respond?
A. TCP
B. FTP
C. UDP
D. SNMP GET
ANSWER: C

ARP replies can be sent without receiving an ARP request. What is this called?
A. Proxy ARP
B. Gratuitous ARP
C. Reverse ARP
D. Spoofed ARP
ANSWER: B

A user accesses a secure website and sees the lock icon. Which of the following best describes what actually happens in the browser?
A. The site is using HTTP and encrypted HTML
B. The TCP connection is encrypted using UDP fallback
C. The server uses SSL/TLS to secure the TCP connection
D. DNS resolution was skipped
ANSWER: C

Additional IP / Subnetting / CIDR Questions:

An IPv4 address with prefix /26 has how many usable host addresses?
A. 62
B. 64
C. 30
D. 32
ANSWER: A

What is the default subnet mask for a Class C IPv4 network?
A. 255.0.0.0
B. 255.255.0.0
C. 255.255.255.0
D. 255.255.255.128
ANSWER: C

Which of the following is a valid host IP address in the network 192.168.5.0/24?
A. 192.168.5.0
B. 192.168.5.255
C. 192.168.5.1
D. 192.168.6.1
ANSWER: C

You have the network 10.0.0.0/24 and you want 4 equal-sized subnets. What will be the new prefix?
A. /25
B. /26
C. /27
D. /28
ANSWER: B

What is the broadcast address of the subnet 172.16.8.0/21?
A. 172.16.8.255
B. 172.16.15.255
C. 172.16.7.255
D. 172.16.9.255
ANSWER: B

Which of the following is the network address of the host 192.168.12.77/27?
A. 192.168.12.64
B. 192.168.12.0
C. 192.168.12.32
D. 192.168.12.96
ANSWER: A

A company is assigned 192.168.10.0/24 and needs subnets with at least 50 hosts each. What is the best subnet mask?
A. /25
B. /26
C. /27
D. /28
ANSWER: B

Which of these is a valid CIDR notation?
A. 192.168.1.0/33
B. 10.0.0.1/8
C. 172.16.0.1/0
D. 192.168.0.0/2.4
ANSWER: B

What is the usable host range of the subnet 192.168.100.0/25?
A. 192.168.100.0 – 192.168.100.127
B. 192.168.100.1 – 192.168.100.126
C. 192.168.100.1 – 192.168.100.127
D. 192.168.100.2 – 192.168.100.126
ANSWER: B

Which IP address is a private address according to RFC1918?
A. 11.0.0.1
B. 172.32.0.1
C. 192.168.200.1
D. 8.8.8.8
ANSWER: C

You have a /29 subnet. How many usable host IPs does it provide?
A. 2
B. 4
C. 6
D. 8
ANSWER: C

What is the subnet mask for /30 in dotted decimal notation?
A. 255.255.255.192
B. 255.255.255.252
C. 255.255.255.248
D. 255.255.255.254
ANSWER: B

Which of the following best describes CIDR?
A. A method to use only Class C networks
B. A method for classful addressing
C. A method to aggregate or split IP address blocks using variable-length prefixes
D. A protocol for routing updates
ANSWER: C

An ISP assigns you the block 203.0.113.0/26. Which of the following is a valid host in this block?
A. 203.0.113.0
B. 203.0.113.63
C. 203.0.113.1
D. 203.0.113.64
ANSWER: C

For the network 10.10.32.0/20, which statement is TRUE?
A. It contains 256 total addresses
B. Usable host range is 10.10.32.1 – 10.10.47.254
C. Broadcast address is 10.10.39.255
D. It is equivalent to /24
ANSWER: B