1. Which Dockerfile instruction is used to define the executable that always runs inside the container?
A. RUN
B. CMD
C. ENTRYPOINT
D. EXEC
ANSWER: C

2. The main difference between ENTRYPOINT and CMD is:
A. ENTRYPOINT sets default args; CMD defines the main command
B. CMD overrides ENTRYPOINT
C. ENTRYPOINT defines the main command; CMD provides default arguments
D. They are identical
ANSWER: C

3. To reduce final image size and avoid including build dependencies, you should use:
A. ARG variables
B. Multi-stage builds
C. ENV variables
D. Docker volumes
ANSWER: B

4. The EXPOSE instruction in a Dockerfile:
A. Opens the container port on the host automatically
B. Documents the port the container listens on
C. Starts a web server
D. Enables NAT forwarding
ANSWER: B

5. The WORKDIR instruction:
A. Creates a new shell session
B. Sets the default working directory for subsequent instructions
C. Copies files to /workdir
D. Changes directory only during docker run
ANSWER: B

6. What happens when both ENTRYPOINT and CMD are defined?
A. Only CMD runs
B. Only ENTRYPOINT runs
C. ENTRYPOINT runs with CMD as its arguments
D. Docker throws an error
ANSWER: C

7. To persist container data across restarts:
A. Use docker commit after every run
B. Use volumes or bind mounts
C. Use docker save
D. Use --rm flag
ANSWER: B

8. Which command removes all stopped containers, networks, and dangling images?
A. docker prune
B. docker system prune
C. docker container prune
D. docker rmi -f
ANSWER: B

9. Docker images are stored by default:
A. On Docker Hub
B. In /var/lib/docker/
C. In /usr/share/docker
D. In /opt/docker/data
ANSWER: B

10. The Docker daemon communicates with clients through:
A. REST API over Unix socket or TCP
B. SSH
C. RPC only
D. HTTP without sockets
ANSWER: A

11. Which network driver provides default container isolation using NAT?
A. none
B. host
C. bridge
D. overlay
ANSWER: C

12. Which network driver is used for multi-host communication in Docker Swarm?
A. bridge
B. overlay
C. macvlan
D. host
ANSWER: B

13. The default restart policy for a container is:
A. always
B. unless-stopped
C. on-failure
D. no
ANSWER: D

14. Which command lists only running containers?
A. docker ps -a
B. docker ps
C. docker images
D. docker ls
ANSWER: B

15. To build an image from a Dockerfile in the current directory and tag it myapp:v1:
A. docker build myapp:v1 .
B. docker build -t myapp:v1 .
C. docker image myapp:v1 build
D. docker build . myapp:v1
ANSWER: B

16. To start an interactive shell in a running container:
A. docker run -it
B. docker attach
C. docker exec -it <container> /bin/bash
D. docker start -a
ANSWER: C

17. Which instruction is best to define environment variables for runtime configuration?
A. ENV
B. ARG
C. LABEL
D. RUN
ANSWER: A

18. The ARG instruction is available:
A. Only during build time
B. Only at runtime
C. Both build and runtime
D. Only in base images
ANSWER: A

19. What does the command docker run --rm do?
A. Deletes image after run
B. Removes container after it exits
C. Removes all volumes
D. Stops all containers
ANSWER: B

20. To ensure container logs are viewable with docker logs, the process must:
A. Write logs to /logs
B. Run in background
C. Write to stdout/stderr
D. Use syslog
ANSWER: C

21. What does docker commit do?
A. Push image to registry
B. Save container changes as a new image
C. Save volumes to disk
D. Export container logs
ANSWER: B

22. Which command pulls the latest nginx image and runs it on port 8080 mapped to 80?
A. docker run nginx:latest 8080:80
B. docker run -p 8080:80 nginx
C. docker start nginx -p 8080:80
D. docker pull nginx && docker run nginx 8080
ANSWER: B

23. When using Docker Compose, environment variables can be loaded from:
A. .env file
B. dockerfile.env
C. Only shell environment
D. YAML metadata
ANSWER: A

24. In Docker Compose, depends_on:
A. Waits for service readiness
B. Only controls start order
C. Restarts containers
D. Defines network ports
ANSWER: B

25. To set container health status, you use which instruction?
A. HEALTHCHECK
B. STOPSIGNAL
C. EXPOSE
D. STATUS
ANSWER: A

26. To limit CPU usage of a container to 1.5 cores:
A. --cpus=1.5
B. --cpu-quota=1.5
C. --cpu-limit=1.5
D. --cpu=150
ANSWER: A

27. Minimal base image for static binaries:
A. alpine
B. ubuntu
C. scratch
D. distroless
ANSWER: C

28. To copy local files into an image preserving permissions:
A. ADD
B. COPY
C. RUN cp
D. MOVE
ANSWER: B

29. To push a local image to Docker Hub:
A. docker deploy
B. docker push <repo>:<tag>
C. docker upload
D. docker publish
ANSWER: B

30. Which command shows real-time resource usage by containers?
A. docker inspect
B. docker stats
C. docker info
D. docker top
ANSWER: B

What does the command ulimit -n display or modify?
A. Maximum number of threads per process
B. Maximum number of open file descriptors per process
C. Maximum file size in bytes
D. Number of processes system-wide
ANSWER: B

Which command will continuously monitor the last 20 lines of a log file and refresh in real time?
A. cat -n logfile.log
B. less logfile.log
C. tail -n 20 -f logfile.log
D. grep logfile.log
ANSWER: C

In Linux, what is the difference between soft link and hard link?
A. Both reference the same inode
B. Hard link references the same inode, soft link stores path to target file
C. Soft links cannot cross filesystems
D. Both are identical
ANSWER: B

What does the nice command do?
A. Changes priority of a process (lower value = higher priority)
B. Displays user permissions
C. Terminates zombie processes
D. Restricts CPU cores for execution
ANSWER: A

Which Linux command combination lists open ports with associated processes?
A. ps aux | grep port
B. netstat -tulnp
C. lsof -i :80
D. Both B and C
ANSWER: D

What does git reset --soft HEAD~1 do?
A. Removes last commit and deletes changes permanently
B. Removes last commit but keeps changes staged
C. Removes last commit and un-stages changes
D. Creates a new branch from last commit
ANSWER: B

Which Git command permanently deletes all untracked files and directories?
A. git clean -fd
B. git reset --hard
C. git prune
D. git rm -r *
ANSWER: A

What does git rebase -i HEAD~3 allow you to do?
A. Merge last 3 commits into one interactive commit history editor
B. Delete the last 3 commits permanently
C. Push last 3 commits to remote directly
D. Fetch commits from the last 3 branches
ANSWER: A

What happens when you fork a repository on GitHub?
A. You clone it locally
B. You create an independent copy under your GitHub account
C. You merge it automatically with the original
D. You get push access to the original repo
ANSWER: B

In Git, what does the command git remote -v display?
A. All remote branches
B. URLs of all remote repositories associated with the local repo
C. Commits on the remote repo
D. Current remote tracking branch
ANSWER: B

In Docker, what is the difference between ENTRYPOINT and CMD?
A. ENTRYPOINT defines default executable; CMD provides default arguments
B. CMD overrides ENTRYPOINT
C. Both are equivalent
D. ENTRYPOINT runs after CMD
ANSWER: A

What happens when you run docker run -d -p 8080:80 nginx?
A. Starts nginx detached and maps host port 8080 to container port 80
B. Builds a new image
C. Mounts /var/www/html automatically
D. Runs nginx in host network mode
ANSWER: A

What does docker exec -it mycontainer /bin/bash do?
A. Restarts container
B. Opens an interactive terminal session inside a running container
C. Rebuilds container
D. Stops all running containers
ANSWER: B

What is the purpose of Docker Compose?
A. It installs Docker
B. It manages multiple containers as one application using YAML configuration
C. It is a replacement for Dockerfile
D. It runs only on Kubernetes
ANSWER: B

Which Dockerfile instruction reduces image size the most effectively?
A. Using multiple RUN layers for each command
B. Combining related commands in one RUN layer
C. Using COPY for dependencies repeatedly
D. Avoiding .dockerignore
ANSWER: B

In Jenkins, what does a “pipeline” represent?
A. A single shell command
B. A series of automated stages (build, test, deploy) defined as code
C. A manual job chain
D. A backup configuration
ANSWER: B

What is the difference between a Declarative and Scripted pipeline?
A. Scripted uses JSON; Declarative uses YAML
B. Scripted = Groovy-based flexible; Declarative = structured and easy syntax
C. Both identical
D. Declarative supports conditional logic only
ANSWER: B

Which Jenkins plugin enables integration with Docker?
A. Docker Pipeline Plugin
B. Docker API Connector
C. Docker Executor Plugin
D. Docker Manager
ANSWER: A

In Jenkins, what is the function of a “node”?
A. A version control repository
B. A machine (agent) where Jenkins executes builds
C. A job configuration template
D. A log collector
ANSWER: B

Which Jenkins directive defines what to do after pipeline success or failure?
A. stages
B. post
C. agent
D. environment
ANSWER: B

31. What does the command ulimit -n display or modify?
A. Maximum number of threads per process
B. Maximum number of open file descriptors per process
C. Maximum file size in bytes
D. Number of processes system-wide
ANSWER: B

32. Which command will continuously monitor the last 20 lines of a log file and refresh in real time?
A. cat -n logfile.log
B. less logfile.log
C. tail -n 20 -f logfile.log
D. grep logfile.log
ANSWER: C

33. In Linux, what is the difference between soft link and hard link?
A. Both reference the same inode
B. Hard link references the same inode, soft link stores path to target file
C. Soft links cannot cross filesystems
D. Both are identical
ANSWER: B

34. What does the nice command do?
A. Changes priority of a process (lower value = higher priority)
B. Displays user permissions
C. Terminates zombie processes
D. Restricts CPU cores for execution
ANSWER: A

35. Which Linux command combination lists open ports with associated processes?
A. ps aux | grep port
B. netstat -tulnp
C. lsof -i :80
D. Both B and C
ANSWER: D

36. What does git reset --soft HEAD~1 do?
A. Removes last commit and deletes changes permanently
B. Removes last commit but keeps changes staged
C. Removes last commit and un-stages changes
D. Creates a new branch from last commit
ANSWER: B

37. Which Git command permanently deletes all untracked files and directories?
A. git clean -fd
B. git reset --hard
C. git prune
D. git rm -r *
ANSWER: A

38. What does git rebase -i HEAD~3 allow you to do?
A. Merge last 3 commits into one interactive commit history editor
B. Delete the last 3 commits permanently
C. Push last 3 commits to remote directly
D. Fetch commits from the last 3 branches
ANSWER: A

39. What happens when you fork a repository on GitHub?
A. You clone it locally
B. You create an independent copy under your GitHub account
C. You merge it automatically with the original
D. You get push access to the original repo
ANSWER: B

40. In Git, what does the command git remote -v display?
A. All remote branches
B. URLs of all remote repositories associated with the local repo
C. Commits on the remote repo
D. Current remote tracking branch
ANSWER: B

41. In Docker, what is the difference between ENTRYPOINT and CMD?
A. ENTRYPOINT defines default executable; CMD provides default arguments
B. CMD overrides ENTRYPOINT
C. Both are equivalent
D. ENTRYPOINT runs after CMD
ANSWER: A

42. What happens when you run docker run -d -p 8080:80 nginx?
A. Starts nginx detached and maps host port 8080 to container port 80
B. Builds a new image
C. Mounts /var/www/html automatically
D. Runs nginx in host network mode
ANSWER: A

43. What does docker exec -it mycontainer /bin/bash do?
A. Restarts container
B. Opens an interactive terminal session inside a running container
C. Rebuilds container
D. Stops all running containers
ANSWER: B

44. What is the purpose of Docker Compose?
A. It installs Docker
B. It manages multiple containers as one application using YAML configuration
C. It is a replacement for Dockerfile
D. It runs only on Kubernetes
ANSWER: B

45. Which Dockerfile instruction reduces image size the most effectively?
A. Using multiple RUN layers for each command
B. Combining related commands in one RUN layer
C. Using COPY for dependencies repeatedly
D. Avoiding .dockerignore
ANSWER: B

46. In Jenkins, what does a “pipeline” represent?
A. A single shell command
B. A series of automated stages (build, test, deploy) defined as code
C. A manual job chain
D. A backup configuration
ANSWER: B

47. What is the difference between a Declarative and Scripted pipeline?
A. Scripted uses JSON; Declarative uses YAML
B. Scripted = Groovy-based flexible; Declarative = structured and easy syntax
C. Both identical
D. Declarative supports conditional logic only
ANSWER: B

48. Which Jenkins plugin enables integration with Docker?
A. Docker Pipeline Plugin
B. Docker API Connector
C. Docker Executor Plugin
D. Docker Manager
ANSWER: A

49. In Jenkins, what is the function of a “node”?
A. A version control repository
B. A machine (agent) where Jenkins executes builds
C. A job configuration template
D. A log collector
ANSWER: B

50. Which Jenkins directive defines what to do after pipeline success or failure?
A. stages
B. post
C. agent
D. environment
ANSWER: B

51. What is Kubernetes primarily used for?
A. Container orchestration – automating deployment, scaling, and management
B. Virtual machine management
C. Database backup automation
D. Cloud cost optimization
ANSWER: A

52. What is a Kubernetes cluster composed of?
A. One control plane and one worker node only
B. Control plane and one or more worker nodes
C. Multiple control planes only
D. Independent standalone nodes
ANSWER: B

53. Which Kubernetes component runs on every worker node and is responsible for running containers?
A. kube-scheduler
B. kubelet
C. etcd
D. controller-manager
ANSWER: B

54. What is the role of the kube-apiserver?
A. Exposes the Kubernetes API and handles communication between components
B. Stores all cluster data persistently
C. Schedules Pods onto nodes
D. Manages node networking
ANSWER: A

55. What does etcd store in a Kubernetes cluster?
A. Container logs
B. Cluster state and configuration data
C. Node metrics only
D. User accounts
ANSWER: B

56. Which Kubernetes object represents a single running instance of a containerized application?
A. Node
B. Pod
C. Deployment
D. Service
ANSWER: B

57. Which Kubernetes object ensures that a specified number of Pod replicas are running?
A. ReplicaSet
B. StatefulSet
C. Job
D. DaemonSet
ANSWER: A

58. What is a Namespace used for in Kubernetes?
A. Physical isolation of nodes
B. Logical grouping and isolation of resources
C. Network routing between clusters
D. Load balancing
ANSWER: B

59. Which command lists all Pods in the default namespace?
A. kubectl get nodes
B. kubectl get all
C. kubectl get pods
D. kubectl get deployments
ANSWER: C

60. What is the function of a Service in Kubernetes?
A. Builds Docker images
B. Exposes Pods to network traffic and provides stable networking
C. Deploys containers automatically
D. Monitors logs
ANSWER: B

61. Which Service type exposes the application externally using the node’s IP and a static port?
A. ClusterIP
B. NodePort
C. LoadBalancer
D. ExternalName
ANSWER: B

62. Which Kubernetes object automatically replaces failed Pods to maintain availability?
A. StatefulSet
B. Deployment
C. Job
D. ConfigMap
ANSWER: B

63. What is the purpose of a ConfigMap?
A. Store sensitive credentials securely
B. Inject configuration data (non-sensitive) into Pods
C. Schedule Pods on nodes
D. Monitor container health
ANSWER: B

64. What should you use to securely store secrets like API keys or passwords?
A. ConfigMap
B. Secret
C. Deployment
D. Volume
ANSWER: B

65. What is the command to describe detailed information about a specific Pod?
A. kubectl show pod <pod-name>
B. kubectl inspect pod <pod-name>
C. kubectl describe pod <pod-name>
D. kubectl explain pod <pod-name>
ANSWER: C

66. Which Kubernetes object manages persistent storage for Pods?
A. PersistentVolume and PersistentVolumeClaim
B. ReplicaSet
C. Secret
D. StatefulSet
ANSWER: A

67. Which command is used to deploy a YAML configuration file in Kubernetes?
A. kubectl create pod.yaml
B. kubectl run -f pod.yaml
C. kubectl apply -f pod.yaml
D. kubectl build -f pod.yaml
ANSWER: C

68. What is the function of the kube-scheduler?
A. Determines which node a Pod should run on
B. Manages networking rules
C. Updates kubelet status
D. Monitors cluster health
ANSWER: A

69. Which Kubernetes resource allows you to run a task to completion instead of continuously running?
A. Deployment
B. DaemonSet
C. Job
D. ReplicaSet
ANSWER: C

70. What is the purpose of a DaemonSet?
A. Ensures one Pod runs on every node
B. Ensures even load balancing across all Pods
C. Stores cluster configuration
D. Creates a single instance of a Pod
ANSWER: A

71. What is Amazon S3 primarily used for?
A. Compute resource provisioning
B. Object storage for any amount of data
C. Relational database management
D. Block-level storage for EC2
ANSWER: B

72. What is the maximum size of a single object that can be uploaded to S3 using a single PUT operation?
A. 1 GB
B. 2 GB
C. 5 GB
D. 10 GB
ANSWER: C

73. Which of the following provides versioning and object-level recovery in S3?
A. S3 Transfer Acceleration
B. S3 Versioning
C. S3 Lifecycle Rules
D. S3 Replication
ANSWER: B

74. How can you host a static website using S3?
A. Enable “Static Website Hosting” on the bucket properties
B. Use EC2 instances to serve HTML
C. Enable AWS Lambda integration
D. Attach an Elastic IP to the bucket
ANSWER: A

75. Which S3 storage class is best suited for long-term archival with retrieval times of several hours?
A. S3 Standard
B. S3 Standard-IA
C. S3 One Zone-IA
D. S3 Glacier Deep Archive
ANSWER: D

76. What is the purpose of S3 Object Lock?
A. To replicate objects across regions
B. To prevent objects from being deleted or overwritten
C. To encrypt data at rest
D. To enable cross-region logging
ANSWER: B

77. Which feature allows a Lambda function to automatically process new objects uploaded to an S3 bucket?
A. S3 Replication
B. S3 Event Notification
C. S3 Lifecycle Rules
D. S3 Versioning
ANSWER: B

78. What is the maximum execution time for an AWS Lambda function?
A. 1 minute
B. 5 minutes
C. 15 minutes
D. 30 minutes
ANSWER: C

79. How is Lambda billed?
A. By number of function calls and execution time
B. By reserved CPU cores
C. By EC2 instance hours
D. By fixed monthly subscription
ANSWER: A

80. Which AWS service provides serverless compute for running code without provisioning servers?
A. EC2
B. Lambda
C. ECS
D. Lightsail
ANSWER: B

81. What is the default networking mode for Lambda functions?
A. Private subnet only
B. Public subnet only
C. AWS-managed VPC if no VPC is specified
D. Requires NAT Gateway by default
ANSWER: C

82. When a Lambda function is attached to a private subnet, how can it access the internet?
A. Through Internet Gateway
B. Through NAT Gateway or NAT Instance
C. Through VPC Peering
D. It cannot access the internet
ANSWER: B

83. Which EC2 pricing model provides the lowest cost but may be interrupted by AWS?
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Dedicated Hosts
ANSWER: C

84. Which EC2 feature allows you to preserve a static public IP across instance stops and starts?
A. Dynamic IP
B. Elastic IP
C. Elastic Load Balancer
D. Route 53 Alias
ANSWER: B

85. How many Elastic IPs can you have per AWS account per region by default?
A. 1
B. 3
C. 5
D. 10
ANSWER: C

86. What is the purpose of Elastic IP in AWS?
A. Provides permanent private IP for EC2
B. Provides static public IP address that can be remapped to instances
C. Dynamically allocates DNS name for a bucket
D. Provides internal DNS resolution
ANSWER: B

87. Which component enables instances in private subnets to access the internet securely?
A. Internet Gateway
B. NAT Gateway
C. Elastic IP
D. VPC Endpoint
ANSWER: B

88. NAT Gateways are:
A. Region-wide and fault tolerant by default
B. AZ-specific and should be deployed per Availability Zone
C. Deployed automatically by AWS per VPC
D. Used for inbound access from the internet
ANSWER: B

89. Which service should be used to avoid sending private subnet traffic to the internet when accessing S3?
A. NAT Gateway
B. S3 VPC Gateway Endpoint
C. Internet Gateway
D. Transit Gateway
ANSWER: B

90. What type of VPC Endpoint uses PrivateLink to connect to AWS services via ENIs?
A. Gateway Endpoint
B. Interface Endpoint
C. NAT Endpoint
D. Internet Endpoint
ANSWER: B

91. Which AWS service stores and replicates configuration data for applications at global scale?
A. S3
B. Lambda
C. Parameter Store
D. Systems Manager
ANSWER: C

92. Which EC2 placement group type provides the lowest network latency between instances?
A. Cluster
B. Partition
C. Spread
D. Dedicated
ANSWER: A

93. Which EC2 feature allows automatic recovery of instances in case of hardware failure?
A. Auto Scaling
B. Elastic Beanstalk
C. EC2 Auto Recovery
D. Snapshot
ANSWER: C

94. How can you reduce data transfer costs between EC2 and S3 within the same region?
A. Use private IP communication
B. Use S3 Gateway Endpoint
C. Enable NAT Gateway
D. Use Internet Gateway
ANSWER: B

95. Which AWS Lambda concept allows execution environments to remain initialized between invocations to reduce latency?
A. Reserved Concurrency
B. Provisioned Concurrency
C. Cold Start
D. Execution Context
ANSWER: B

96. Which IAM entity does a Lambda function assume when accessing other AWS services?
A. Service Role
B. Inline Policy
C. Resource Policy
D. User Access Key
ANSWER: A

97. What is the default timeout for a new Lambda function?
A. 1 second
B. 3 seconds
C. 60 seconds
D. 300 seconds
ANSWER: B

98. To allow a Lambda function to access a database in a private subnet, which must be configured?
A. Attach Internet Gateway
B. Configure appropriate VPC, subnet, and security groups
C. Add public IP to Lambda
D. Use S3 endpoint
ANSWER: B

99. Which AWS component routes requests from clients to multiple EC2 instances for scalability?
A. Elastic Load Balancer
B. Auto Scaling Group
C. Route 53
D. Elastic IP
ANSWER: A

100. Which AWS service automatically scales EC2 instances based on defined metrics?
A. CloudWatch
B. Elastic Beanstalk
C. Auto Scaling
D. Load Balancer
ANSWER: C

101. What is Docker Compose primarily used for?
A. Building Docker images automatically
B. Defining and running multi-container Docker applications using YAML
C. Replacing Dockerfile functionality
D. Monitoring container health
ANSWER: B

102. What is the default filename Docker Compose looks for?
A. compose.yaml
B. docker-compose.yml
C. dockerfile.yml
D. docker.yml
ANSWER: B

103. Which command starts all services defined in a Compose file?
A. docker-compose run
B. docker-compose start
C. docker-compose up
D. docker-compose build
ANSWER: C

104. What does docker-compose up -d do?
A. Builds images only
B. Starts containers in the foreground
C. Starts containers in detached mode
D. Stops all running containers
ANSWER: C

105. Which Docker Compose command stops and removes all containers and networks?
A. docker-compose rm
B. docker-compose down
C. docker-compose stop
D. docker-compose clean
ANSWER: B

106. In a Compose file, which key specifies the image to use for a service?
A. container_name
B. image
C. build
D. depends_on
ANSWER: B

107. What does the build directive in docker-compose.yml specify?
A. Docker Hub repository name
B. Directory containing a Dockerfile to build an image
C. Default port mapping
D. Runtime environment variables
ANSWER: B

108. Which directive defines environment variables in a Compose service?
A. env_file
B. environment
C. vars
D. config
ANSWER: B

109. Which Compose command lists the current running services?
A. docker-compose ps
B. docker-compose list
C. docker ps
D. docker info
ANSWER: A

110. In Docker Compose, what does the depends_on directive do?
A. Waits for dependent service health checks before starting
B. Ensures startup order of services
C. Links containers permanently
D. Mounts dependent container volumes
ANSWER: B

111. Which Compose directive is used to define persistent data storage?
A. networks
B. volumes
C. env_file
D. ports
ANSWER: B

112. How can multiple Docker Compose files be merged?
A. docker-compose -combine
B. docker-compose -f file1.yml -f file2.yml up
C. docker-compose merge file1.yml file2.yml
D. Not supported
ANSWER: B

113. In Docker Compose, the default network driver used between services is:
A. overlay
B. host
C. bridge
D. macvlan
ANSWER: C

114. Which Compose command rebuilds images before starting containers?
A. docker-compose start
B. docker-compose up --build
C. docker-compose restart
D. docker-compose update
ANSWER: B

115. What is the main advantage of using Docker Compose for local development?
A. It automatically scales containers across regions
B. It simplifies running multi-container environments with one command
C. It replaces Kubernetes for production
D. It increases container memory allocation
ANSWER: B

116. Which Git command creates a new local branch named feature?
A. git checkout feature
B. git branch feature
C. git init feature
D. git switch -d feature
ANSWER: B

117. What does git stash do?
A. Commits current changes
B. Temporarily saves uncommitted changes for later use
C. Deletes untracked files
D. Reverts the last commit
ANSWER: B

118. Which Git command merges another branch into the current branch?
A. git rebase
B. git checkout
C. git merge
D. git pull
ANSWER: C

119. What does git pull origin main do?
A. Pulls all branches from origin
B. Fetches and merges changes from the main branch on remote
C. Deletes local commits
D. Pushes local changes to remote
ANSWER: B

120. Which Git command reverts a specific commit without changing history of other commits?
A. git reset --hard <commit>
B. git revert <commit>
C. git remove <commit>
D. git stash pop
ANSWER: B
