1. What does process.nextTick() do in Node.js?
A. Executes the callback right after the event loop completes all I/O
B. Pushes the callback to run before the next event loop phase begins
C. Schedules the callback to run after all timers and intervals
D. Runs the callback only after all microtasks have settled
ANSWER: B (same meaning: before next event-loop iteration)

2. Which module provides utilities for working with path names?
A. directory-helper
B. file-navigator
C. path module
D. url-mapper
ANSWER: C (same meaning: path)

3. Which method is used to create a readable stream?
A. fs.generateRead()
B. fs.beginStream()
C. fs.createReadStream()
D. fs.openBuffered()
ANSWER: C

4. Which HTTP method is idempotent?
A. OPTIONS
B. HEAD
C. PUT
D. TRACE
ANSWER: C

5. What will require.cache contain?
A. Cached request metadata
B. Cached server responses
C. Cached module objects
D. Cached config variables
ANSWER: C

6. Which statement is true about Node.js?
A. It uses multi-threading for handling each incoming request
B. It processes requests through one primary event loop thread
C. It starts one thread per middleware function
D. It uses shared-memory threads by default
ANSWER: B

7. What does cluster.fork() do?
A. Spawns a thread inside the main process
B. Creates a new isolated memory context
C. Starts a new worker process under the cluster manager
D. Runs the event loop again for concurrency
ANSWER: C

8. Which module is used to create a TCP server?
A. sockets
B. ethernet
C. net module
D. tcp-handler
ANSWER: C

9. What does Buffer.alloc(5) do?
A. Allocates 5 bytes of sequential memory filled with zeros
B. Reserves 5 bytes of buffer containing null characters
C. Creates a 5‐byte buffer uninitialized
D. Creates a flexible buffer expanding to 5 bytes
ANSWER: A

10. What does JSON.stringify() NOT serialize?
A. Symbol values
B. BigInt objects
C. Function values
D. Undefined arguments
ANSWER: C

11. What is the default scope of variables in Node.js modules?
A. All modules can access them
B. They remain private to the current file module
C. They become function-level scoped
D. They preload in global cache
ANSWER: B

12. Which library is used for handling multipart form data?
A. form-handler
B. body-splitter
C. multer upload module
D. stream-uploader
ANSWER: C

13. Which event is emitted when a readable stream ends?
A. done-event
B. closed
C. end event
D. final-stream
ANSWER: C

14. Which method is used to read a directory?
A. fs.readDirectory()
B. fs.fetchDir()
C. fs.readdir()
D. fs.openDirList()
ANSWER: C

15. What does res.send() in Express internally call?
A. It triggers only res.end()
B. It triggers only res.write()
C. It ultimately performs write plus end sequence
D. It converts input to JSON only
ANSWER: C

16. Which statement about Promises is true?
A. A single promise may resolve and reject multiple times
B. A rejected promise automatically becomes pending
C. A promise settles exactly once, either resolve or reject
D. Promises guarantee synchronous execution
ANSWER: C

17. Which function converts a Buffer to a string?
A. buffer.toEncoded()
B. buffer.asText()
C. buffer.toString()
D. buffer.convertUTF()
ANSWER: C

18. Which event is emitted when an unhandled error occurs in Node.js?
A. processError
B. nodeCrash
C. uncaughtException event
D. failEvent
ANSWER: C

19. Which object is used to handle command-line arguments?
A. command.args
B. node.arguments
C. process.argv array
D. cli.params
ANSWER: C

20. Node.js timers are managed by:
A. The JavaScript engine directly
B. The libuv C-based event library
C. Native OS interrupt handlers
D. The Request lifecycle engine
ANSWER: B

21. Which Express middleware parses JSON bodies?
A. express.parseJSON()
B. express.decoder()
C. express.json()
D. express.bodyReader()
ANSWER: C

22. Which method creates a custom event in Node.js?
A. emitter.create()
B. emitter.invoke()
C. EventEmitter.emit()
D. eventDispatcher.fire()
ANSWER: C

23. Which module is used for hashing?
A. secure-hash
B. digest-engine
C. crypto module
D. node-hash
ANSWER: C

24. In Node.js, which storage is fastest?
A. HDD drives
B. SSD NVMe
C. Physical RAM memory
D. Distributed network storage
ANSWER: C

25. Which line loads an environment variable file?
A. dotenv.loadEnv()
B. environment.apply()
C. dotenv.config()
D. env.inject()
ANSWER: C

26. Express.js is based on:
A. A thread-per-request pipeline
B. An event-based IPC mechanism
C. A layered middleware design
D. A fully MVC-driven engine
ANSWER: C

27. Which best describes middleware?
A. Code that executes after the response finishes
B. Code that triggers exclusively on errors
C. A request handler with (req, res, next) signature
D. A function that outputs event listeners
ANSWER: C

28. Which method closes a server?
A. server.shutdownNow()
B. server.complete()
C. server.close()
D. server.terminate()
ANSWER: C

29. Which npm command removes a package globally?
A. npm global-remove pkg
B. npm delete-global pkg
C. npm uninstall -g pkg
D. npm purge pkg
ANSWER: C

30. What does await require to work?
A. An async callback chain
B. A generator wrapper
C. A promise-returning operation
D. An event dispatcher
ANSWER: C

1. What does express.json() middleware do?
A. Extracts only XML payloads from requests
B. Converts incoming requests into plain strings
C. Parses JSON-formatted request bodies
D. Encodes binary data into base64
ANSWER: C

2. Which method is used to create a new Express application?
A. express.newApp()
B. express.launch()
C. express()
D. express.makeServer()
ANSWER: C

3. What is the correct way to define a route parameter?
A. /user&:id
B. /user?{id}
C. /user/:id
D. /user#id
ANSWER: C

4. In Express, what does next() do?
A. Terminates the entire request pipeline
B. Re-sends the same request to the server
C. Passes control to the next middleware in line
D. Flushes pending response buffers
ANSWER: C

5. Which middleware is needed to parse URL-encoded data?
A. express.raw()
B. express.urlEncodedParser()
C. express.urlencoded()
D. express.parseForm()
ANSWER: C

6. How do you send a 404 response in Express?
A. res.notFoundError()
B. res.fail(404)
C. res.sendStatus(404)
D. res.trigger404()
ANSWER: C

7. Which routing method handles all HTTP methods?
A. app.methods()
B. app.routeAll()
C. app.all()
D. app.every()
ANSWER: C

8. Which statement is TRUE about middleware order?
A. Execution order is determined randomly
B. Only route handlers follow order; middleware doesn’t
C. The order middleware is defined affects execution sequence
D. Middlewares always run alphabetically
ANSWER: C

9. How do you create a router module?
A. const router = express.newRouter()
B. const router = express.routeMaker()
C. const router = express.Router()
D. const router = express.createModule()
ANSWER: C

10. Which is the correct syntax to serve static files?
A. app.serveStatic('public')
B. express.enableStatic('public')
C. express.static('public')
D. app.use(express.static('public'))
ANSWER: D

11. What does res.locals allow?
A. Sets global variables for entire server
B. Stores encrypted user cookies
C. Shares template variables for a single response cycle
D. Controls local database sessions
ANSWER: C

12. What is the default HTTP status when using res.send()?
A. 503
B. 404
C. 201
D. 200
ANSWER: D

13. Which is a valid error-handling middleware?
A. (req, res, next, err) => {}
B. (error, res, req) => {}
C. (err, req, res, next) => {}
D. (req, err, res) => {}
ANSWER: C

14. What does app.use() do?
A. Registers handlers only for POST requests
B. Defines static route patterns
C. Registers middleware functions globally
D. Enables database middleware
ANSWER: C

15. How to chain multiple handlers in a route?
A. app.get('/a', function1 only)
B. app.get('/a', f1, f2) but not via route()
C. Both app.get('/a', [f1, f2]) and route().get([f1, f2])
D. Chaining is forbidden in Express
ANSWER: C

16. Which Express feature supports server-side templating?
A. app.enableTemplates()
B. app.renderEngine('html')
C. app.set('view engine', 'ejs')
D. res.templateEngine('ejs')
ANSWER: C

17. How do you redirect a request?
A. res.go('/home')
B. res.routeTo('/home')
C. res.redirect('/home')
D. res.transfer('/home')
ANSWER: C

18. How is CORS generally enabled in Express?
A. express.enableCORS()
B. app.use(corsMiddleware())
C. Use the external 'cors' package middleware
D. CORS is auto-enabled by Express
ANSWER: C

19. What does res.json() do?
A. Validates a JSON request
B. Logs the JSON body
C. Sends a JSON response to the client
D. Converts a file into JSON format
ANSWER: C

20. Which method ends the response?
A. res.terminate()
B. res.finishUp()
C. res.end()
D. res.done()
ANSWER: C

21. What is helmet used for?
A. Rendering HTML templates
B. Rate-limiting API requests
C. Adding various HTTP security headers
D. Managing session storage
ANSWER: C

22. Which middleware stores user sessions?
A. express-user-store
B. express-cookie
C. express-session
D. session-handler
ANSWER: C

23. What does app.listen() return?
A. Request object
B. Promise object
C. Router instance
D. Server instance
ANSWER: D

24. Which module is used to handle file uploads?
A. upload-engine
B. express-attachments
C. multer
D. form-uploader
ANSWER: C

25. How do you send a file in Express?
A. res.sendDocument(path)
B. res.sendFile(path)
C. res.attachFile(path)
D. res.forwardFile(path)
ANSWER: B

26. How do you define optional route parameters?
A. /user/(id)
B. /user/id?
C. /user/:id?
D. /user?{id}
ANSWER: C

27. Which method retrieves a route parameter?
A. req.data.id
B. req.body.id
C. req.params.id
D. req.requested.id
ANSWER: C

28. Which middleware is useful for logging HTTP requests?
A. chalk
B. logger-pro
C. morgan
D. trace-it
ANSWER: C

29. How do you apply middleware to specific routes only?
A. app.use(middleware, '/path')
B. middleware.applyTo('/path')
C. app.get('/path', middleware, handler)
D. express.middleware('/path', handler)
ANSWER: C

30. Which function handles unmatched routes?
A. app.unhandled()
B. req.fallback()
C. Middleware placed last in the stack
D. res.notFound()
ANSWER: C

1. Which query returns all documents where age is greater than 25?A. db.users.find({ age: { $above: 25 } })
B. db.users.find({ ageGreater: 25 })
C. db.users.find({ ageCondition: 25 })
D. db.users.find({ age: { $gt: 25 } })
ANSWER: D


2. Which query returns documents where status is either "A" or "B"?A. db.orders.find({ status: { $matchAny: ["A", "B"] } })
B. db.orders.find({ status: { $equalTo: ["A", "B"] } })
C. db.orders.find({ status: { $in: ["A", "B"] } })
D. db.orders.find({ status: { $select: ["A", "B"] } })
ANSWER: C


3. Which query finds documents where score exists?A. db.tests.find({ score: { $propertyExists: true } })
B. db.tests.find({ score: { $isPresent: true } })
C. db.tests.find({ scoreField: true })
D. db.tests.find({ score: { $exists: true } })
ANSWER: D


4. Which query sorts documents by price descending?A. db.items.find().sort({ priceOrder: -1 })
B. db.items.find().sort({ price: "down" })
C. db.items.find().sort({ priceSort: "desc" })
D. db.items.find().sort({ price: -1 })
ANSWER: D


5. Which query returns only name and age fields?A. db.users.find({}, { only: ["name", "age"] })
B. db.users.find({}).select(["name", "age"])
C. db.users.find({}, { name: 1, age: 1 })
D. db.users.find().project(["name", "age"])
ANSWER: C


6. Which query finds documents where tags array contains "red"?A. db.products.find({ tags: { $includes: "red" } })
B. db.products.find({ tags: { $arrayContains: ["red"] } })
C. db.products.find({ tags: "red" })
D. db.products.find({ tagsList: "red" })
ANSWER: C


7. Query to update a user’s age to 30?A. db.users.alter({ age: 30 })
B. db.users.updateUser({ $setAge: 30 })
C. db.users.updateOne({}, { $set: { age: 30 } })
D. db.users.modifyAge(30)
ANSWER: C


8. Which operator increments a value?A. $addMore
B. $increaseBy
C. $inc
D. $raise
ANSWER: C


9. Query to find documents where salary is between 5000 and 10000?A. db.emp.find({ salary: [5000..10000] })
B. db.emp.find({ salary: { $range: [5000, 10000] } })
C. db.emp.find({ salary: { $gte: 5000, $lte: 10000 } })
D. db.emp.findRange(5000, 10000)
ANSWER: C


10. Which query finds documents with EXACT array match [1,2,3]?A. db.nums.find({ arr: { $exactMatch: [1,2,3] } })
B. db.nums.find({ arrList: [1,2,3] })
C. db.nums.find({ arr: [1,2,3] })
D. db.nums.findExact({ arr: [1,2,3] })
ANSWER: C


11. Which operator matches ANY array element greater than 50?A. $arrayAny
B. $matchElement
C. $elemMatch
D. $checkElem
ANSWER: C


12. Which query removes field address?A. db.users.updateField({ address: null })
B. db.users.stripField("address")
C. db.users.updateMany({}, { $unset: { address: "" } })
D. db.users.removeProp("address")
ANSWER: C


13. Which query finds documents containing BOTH "A" and "B" in array roles?A. db.users.find({ rolesAll: ["A", "B"] })
B. db.users.find({ roles: { $combine: ["A", "B"] } })
C. db.users.find({ roles: { $all: ["A", "B"] } })
D. db.users.find({ roles: { $containsAll: ["A", "B"] } })
ANSWER: C


14. Which query returns first 5 documents?A. db.items.find().limitFirst(5)
B. db.items.limitDocs(5)
C. db.items.find().limit(5)
D. db.items.top(5)
ANSWER: C


15. Which operator is used for regex search?A. $pattern
B. $regex
C. $like
D. $searchExp
ANSWER: B


16. Which aggregation stage groups documents?A. $cluster
B. $group
C. $collect
D. $bundle
ANSWER: B


17. Which query finds documents where name starts with "A"?A. db.users.find({ name: { $regexStarts: "A" } })
B. db.users.find({ name: /^A/ })
C. db.users.find({ name: "A*" })
D. db.users.find({ nameInitial: "A" })
ANSWER: B


18. Which operator returns unique values of a field?A. $uniqueValues
B. $distinct
C. db.unique()
D. $uniqueSet
ANSWER: B


19. Which query performs a LEFT JOIN in MongoDB?A. db.items.leftJoin()
B. $lookup
C. $outerJoin
D. db.join()
ANSWER: B


20. Query to push a new value into array skills?A. $arrayPush
B. $appendVal
C. $push
D. $addToSet
ANSWER: C


21. Query to remove last element from array?A. db.arr.removeLast()
B. { $pop: { arr: 1 } }
C. { $delete: { arr: "last" } }
D. db.arr.pullLast()
ANSWER: B


22. Which query renames a field?A. { $renameField: old:new }
B. db.users.renameField()
C. { $adjust: { field: newName } }
D. { $rename: { oldField: "newField" } }
ANSWER: D


23. Query to find documents NOT equal to "A"?A. db.items.find({ type: { $notequal: "A" } })
B. db.items.find({ type: { $notMatch: "A" } })
C. db.items.find({ type: { $ne: "A" } })
D. db.items.find({ type: { $exclude: "A" } })
ANSWER: C


24. Which query returns documents where age is 20 OR 30?A. db.users.find({ age: { $orValues: [20, 30] } })
B. db.users.find({ orAge: [20,30] })
C. db.users.find({ $or: [{ age: 20 }, { age: 30 }] })
D. db.users.find({ age: { $matchOr: [20,30] } })
ANSWER: C


25. Query to count documents?A. db.items.countDocumentsOnly()
B. db.items.aggregateCount()
C. db.items.runCount()
D. All of the above
ANSWER: D


26. Which operator removes matching array elements?A. $strip
B. $pop
C. $pull
D. $remove
ANSWER: C


27. Which query returns documents where field marks is an array?A. db.students.find({ marks: { $format: "array" } })
B. db.students.find({ marksArray: true })
C. db.students.find({ marks: { $type: "array" } })
D. db.students.find({ marksKind: "list" })
ANSWER: C


28. Which aggregation operator calculates sum?A. $plus
B. $sum
C. $addUp
D. $calcSum
ANSWER: B


29. Query to skip first 10 documents?A. db.items.skipDocs(10)
B. db.items.find({ skip: 10 })
C. db.items.find().skip(10)
D. db.items.skipStart(10)
ANSWER: C


30. Which query returns documents where height/weight ratio > 0.5?A. db.people.find({ ratio: "height/weight > 0.5" })
B. db.people.find({ $expr: { $ratio: [ "$height", "$weight" ] } })
C. db.people.find({ $expr: { $gt: [ { $divide: [ "$height", "$weight" ] }, 0.5 ] } })
D. db.people.find({ $matchRatio: 0.5 })
ANSWER: C

1. Which command shows all databases in MongoDB?
A. list all dbs
B. database.show()
C. show dbs
D. getDatabases()
ANSWER: C

2. Which index type supports geospatial queries?
A. geoIndexType
B. spatialIndex
C. 2dSphere index
D. coordinateIndex
ANSWER: C

3. In MongoDB, documents inside a collection must:
A. Be strictly typed by schema
B. Be stored as plain JSON
C. Be BSON records internally
D. Follow an XML-like structure
ANSWER: C

4. Which operator updates only if a field does NOT exist?
A. $applyIfMissing
B. $overrideOnce
C. $setOnInsert
D. $setIfAbsent
ANSWER: C

5. Which aggregation stage filters documents?
A. $refine
B. $filterBy
C. $match
D. $verify
ANSWER: C

6. What is the default write concern?
A. write:confirmed
B. w:auto
C. w:1
D. write:basic
ANSWER: C

7. Which command creates a collection?
A. db.initCollection()
B. db.makeCollection()
C. db.createCollection()
D. db.buildCollection()
ANSWER: C

8. The oplog in MongoDB is used for:
A. Storing document history
B. Tracking audit operations
C. Replication between nodes
D. Maintaining schema validation
ANSWER: C

9. Which stage is used to reshape documents?
A. $structure
B. $format
C. $project
D. $reshape
ANSWER: C

10. What does db.collection.drop() do?
A. Purges only expired documents
B. Removes indexes but keeps data
C. Deletes the entire collection
D. Flattens sub-documents
ANSWER: C

11. Which command removes duplicates using aggregation?
A. filterUnique()
B. uniqueDocs()
C. distinct()
D. dropDuplicates()
ANSWER: C

12. What does the $in operator do?
A. Selects fields by inclusion
B. Filters by data location
C. Matches any value from a list
D. Checks if document exists in a set
ANSWER: C

13. Which is NOT a valid index type?
A. hybrid index
B. sparse index
C. compound index
D. multi-key index
ANSWER: A (You want “not valid”, answer remains D in your doc but we'll preserve original answer: D = “Bi-directional index” in doc. Adjusting to match option rewrite but preserve meaning.)

Revised for consistency:
A. directional index
B. sparse index
C. compound index
D. bi-directional index
ANSWER: D

14. What is the function of a shard key?
A. To encrypt distributed data
B. To track collection metadata
C. To distribute documents across shards
D. To prioritize queries
ANSWER: C

15. What does $unwind do in aggregation?
A. Joins two arrays
B. Merges array fields
C. Breaks array into separate documents
D. Converts array to string
ANSWER: C

16. Which storage engine is default in MongoDB?
A. SpeedEngine
B. IndexDrive
C. WiredTiger
D. TurboStore
ANSWER: C

17. How to rename a collection?
A. renameCollectionTo()
B. renameThisCollection()
C. db.collection.rename()
D. db.rename.collection()
ANSWER: C

18. Transactions in MongoDB require:
A. Local instance only
B. Cached data structure
C. Replica set or sharded cluster
D. Enabled journaling
ANSWER: C

19. Which modifier removes a field from a document?
A. $stripField
B. $delete
C. $unset
D. $removeField
ANSWER: C

20. Sharding in MongoDB is used for:
A. Scaling vertically
B. Caching queries
C. Achieving horizontal scaling
D. Compressing large datasets
ANSWER: C

21. Which operator groups documents?
A. $groupBy
B. $categorize
C. $group
D. $clusters
ANSWER: C

22. What is the purpose of db.collection.explain()?
A. To auto-fix query execution
B. To show query logs
C. To analyze index and query plan
D. To generate aggregate results
ANSWER: C

23. TTL indexes are used for:
A. Protecting archived documents
B. Keeping data permanently
C. Automatically deleting data after expiry
D. Detecting stale records
ANSWER: C

24. Which operator checks if a field exists?
A. $detect
B. $isPresent
C. $exists
D. $field
ANSWER: C

25. What happens when you insert a document without _id?
A. The insert is rejected
B. MongoDB generates an ObjectId
C. _id defaults to zero
D. _id is added manually later
ANSWER: B

26. What does $lookup do?
A. Connects to external databases
B. Generates summary logs
C. Performs a left outer join
D. Validates matching schemas
ANSWER: C

27. What is the size of an ObjectId?
A. 4 bytes
B. 20 bytes
C. 12 bytes
D. 32 bytes
ANSWER: C

28. In MongoDB, what does isMaster (hello) check?
A. Whether the node is writable
B. Whether the node is secondary
C. Whether the node is primary
D. Whether the node is up-to-date
ANSWER: C

29. Which command clones a database?
A. db.cloneTo()
B. cloneDatabase()
C. db.copyDatabase()
D. db.mirrorDB()
ANSWER: C

30. Which operator is used for regex search?
A. $patternMatch
B. $searchExpr
C. $regex
D. $matchRegex
ANSWER: C